［戀愛日更短故］《Root Beer Float》

Root Beer Float 是這樣的：在杯中的一至三球雪糕上淋上啤酒，隨後飲用。如果只貪戀雪糕的甜而忽視了啤酒的澀，不小心喝多了就會醉。

—————

「你住哪裡？」一把低沈的男聲在阿潘的耳畔輕聲響起。像是暗示又像是試探，男子輕輕地抱著阿潘的腰。微醉的阿潘感到心突然跳得飛快，思緒混亂得像斷了線的風箏。

眼前這個人會是真命天子嗎？阿潘心想。處於廿五接近加一的年齡，越接近出生日期阿雪就覺得越焦慮。家人明明於中學時還是禁止戀愛的，讀完大學出到社會工作兩三年就開始談婚論嫁。但直至今日，阿潘仍然是單身。

不是沒有交過男朋友，但總是不能更進一步組織家庭。或許工作太忙、或許發現雙方相性不合，總總原因令阿潘維持著感情空白。

「天水圍啊。」阿潘緩緩吐出這四個字。通常這四個字像是退散的咒語，讓許多初相識的人退避三捨。無他，天水圍是一個往香港哪裡都需要一小時的小區，像有著自身的空間維度，於香港自成一角。這個新市鎮和香港本身一樣有著試驗的意味，但發展的成功與否則取決於當中的人。

「我住屯門。我送你回去吧。」男子繼續抱著阿潘的腰，推著她往地鐵站方向前進。在派對上第一次見面就送她回家，心思似乎呼之欲出。但一路上，男子除了抱著她的腰，說說無聊話以外，就沒有再多的行動。

微醉的阿潘和男子走到了家的樓下。「回家吧。」男子鬆開了手，把阿潘往前輕輕一推。剛才還在溫暖的懷裡，一瞬間吹來的寒風令阿雪驚醒了一下。阿潘回頭一望，大聲叫喊：「我們還有機會見面嗎？」男子搖搖頭，「你醉了，回家吧。」

翌日早上，阿潘整理衣物的時候發現外套口袋內藏著一張名片。

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

那是一張花店的名片，背面寫有取件號碼：80121。

「⋯⋯⋯？」阿潘驚訝地端著卡片，仔細地看上面寫花店的地址，原來是在阿潘公司附近。「那麼，今天下班後去看看吧。」阿潘把名片放到錢包內，穿起大衣前往公司。

天水圍到銅鑼灣的路，除了港鐵外還有直達巴士。每日坐在車上搖搖晃晃，阿潘總會帶起耳機聽音樂，時而聽廣東話流行曲，時而聽古典交響樂。曾經，音樂是阿潘的生命，按著琴鍵時就讓自己在音符間飛躍，唱起歌來也能抒發不少積壓的情緒。

「阿潘，你手琴同以前一樣，真係有啲料到啵。有冇興趣同我夾，去busking?」上次喺婚禮幫手師琴，見到舊同學Jozy的時候，她上前聊天，還給了阿潘一張印有IG名稱的名片。阿潘追蹤了Jozy唱歌的宣傳帳戶，最後的一段動態是跟一個男生在街上busking。男彈女唱。

想起家中的鋼琴已經賣掉，換上一張書桌，阿潘都感到有點可惜。偶而或者會走到社區間的鋼琴前彈奏一曲，但還是每日工作前在車上聽音樂的時間最令阿潘感到安心。

「這樣生活下去就足夠了吧。」阿潘望著窗外興建中的樓宇，車子緩緩前進。

終於回到公司了。

「早晨。今日晏奏會返貨，阿潘你去整理下個倉，fill番啲貨上架先啦。」服裝店的小組組長阿兒見到早了回來的阿潘，二話不說就指示她開始工作。

「使人唔使本⋯⋯唉，好彩我喺屋企食咗早餐啫。」阿潘一邊換制服，一邊心裡暗暗叫苦。

在社會運動之間，阿潘打工的服裝店的生意不過有減無增。阿潘早就是長期員工，不像那些兼職員工會被減工作時數。當然，長期員工也要跑業績。阿潘在這些年間也積累了不少會回頭的熟客，總算能保住飯碗。

「工無左，可以再揾；人無左自己，就乜都無。」阿潘一邊整理貨架，一邊勉勵自己。騰空出一角，阿潘總算可以休息一下，喝口水。

或者有時候滑手機，看見其他人在IG、在FB吃吃喝喝的照片會羨慕不已。每日營營役役，打著一份高不成低不就的工作，根本看不出將來可以會是什麼樣子。

午飯時間，阿潘和好同事阿欣到希慎food court食鐵板燒飯。鐵板上的肉塊和飯在拌和間滋滋作響，香煙四溢。窮人的奢侈。

「阿潘，今日做咩想出嚟食？你平時都帶自家飯。」阿欣平日也會和阿潘一起帶飯，不過阿欣的午餐是家人幫忙準備的，比起阿潘的餸菜豐富得多。

「無咩嘅，琴晚唔得閒煮定。」

「嘩，我地嘅宅女阿潘都會有唔喺屋企準備第二日嘅嘢嘅時候？快啲講呀，你琴晚去邊度識男仔呀？」阿欣哄笑著，用手肘撞撞阿潘。

「邊有啫，只係去左個舊同學搞嘅party。」

「Party?! 我地阿潘會去party?! Oh no! 睇你個樣真係識到仔啵！」望著紅都臉埋的阿潘，阿欣笑個不停。

「咩樣架？有無抄佢牌啫？」阿欣不斷地問。阿潘亮出那張花店的名片。

「那算是什麼？」端詳一番後，阿欣睜大眼睛道。「今晚去睇下嚕。」阿潘聳聳肩，繼續把牛肉大口大口的送進口裡。

終於都到店面營業時間結束。阿潘換過衣服，向著和平日走的路相反的方向前行。她取出那張花店的名片，一路走著，阿潘只覺得今夜寒冷。

那家花店是地鋪，是在一些小型辦公室式的鋪面，不過卻開放式地放置了許多的花，充分運用了空間。

阿潘向女職員說明來意，遞上卡片。看到80121的數字時，女職員表現得驚訝。「嘩噢。終於都來了。」然後，把一個鞋盒大小的直身盒子遞給阿潘。阿潘不知就裡，想搖一搖盒子。

「不要搖哦，這個搖了會散掉的。同埋我建議你返到屋企先睇。」女職員笑笑說，順便給了阿潘一張花束手作班的宣傳單張。「有興趣的話，可以隨時聯絡上面嘅電話架。」

阿潘提著盒子回家。

LM

盒子不是太重，但內裡像是個很大的擺設。阿潘在回家的巴士上，把盒子放在膝上。今日，身邊的位置沒有人坐著，車內空盪得很。夜幕低垂，車子以速度飛過了汀九橋。遙望青馬大橋的燈光閃爍，阿潘想起自己已經看過這景色千日。

「原來我已經對生活麻木了呢。」阿潘心裡想著。「說不定這個盒子，會為我的生活帶來波瀾......也不錯吧。」阿潘笑了一笑，一邊平靜地聽著音樂，一邊平靜地遠眺景色。

是日音樂，是貝多芬的「給愛麗絲」。

不斷不斷重覆的旋律，像永恆的音樂，但要求非常有耐性，而且一次也不能彈錯——

「阿潘......你嘅耐性到底啦咩?你啱啱彈快左一拍。」鋼琴老師，不，媽媽的手放在阿潘的肩上，這年阿潘６歲。

「你今次表演都要做到最好!保持住一向嘅你!」媽媽繼續拍著阿潘的肩膊。

「我不會再犯錯的了。」阿潘強忍淚水，點點頭回答。因為她知道，她將要再彈曲目十次，再犯錯就會趕不上之後時間表中茶點的時間。茶點的時間可以扣除，但每日的練習項目不能減。如果沒有了茶點時間，她就沒有空餘的時間去看動畫片「百變小櫻」了。

車子駛到天水圍站，阿潘下車走路回家。沿途經過連儂牆，阿潘都會望一眼。「真漂亮，撕一貼百。」阿潘默默地想。之後香港到底會走向何方呢?

回到家中，阿潘梳洗過後便打開盒子。

不出所料，是一座頗大的鐘罩型花卉擺設，但有趣的是，內裡不是平日常見的玫瑰、或是太陽花，而是一棵開著花的仙人掌。底座的金屬名牌刻著「緋花玉」三個字。花朵明顯是製過的，所以應該是假的植物。

不過，那朵花卻紅的令人心動。

阿潘不太認識仙人掌，於是在搜尋器輸入「緋花玉 花語」，但盡是奇怪的內地農場網站。

除了擺設，盒子裡還有一張黑色金字，約名信片大小的卡。

「Invitation Card to THE Party」是一張邀請卡。

背面就只有一個很大的，QR Code。

阿潘打開手機，掃描QR code。QR code指向一個網頁，內裡寫著「THE Party」的日期、地址和時間。

「嘩，呢張嘢......《LIAR GAME》咁嘅Feel，究竟果日個男仔係咩人嚟架?」

阿潘隨手一丟，把卡丟在桌上，然後攤在床上睡著了。

「唉，這麼大的擺設放哪兒啊?」阿潘入夢前心想。

Root beer float邊度係雪糕加啤酒

哈哈，比你發現左
其實係沙士汽水加雪糕，甜到嘔
所以呢個應該要係甜故黎

又俾你兜到

在回家的巴士途中。

男子坐在旁邊，輕輕擁著阿潘的腰。阿潘發現自己穿上了男子的灰色外套，冷氣開得比較大。兩人就此依偎著。阿潘的心仍然跳得飛快，想讓此刻永遠停住。

巴士駛到大欖隧道外巴士站。有一身綠衣的人上了車搜查。

男子因沒有了灰外套，一身黑衣地被拉了下車搜查。

「喂，我地只係......」阿潘想把外套給回男子，但他搖頭示意阿潘不要作聲。

阿潘就這樣繼續乘著回家的車。

「起身啦潘！」母親聲如洪鐘，加上急速的敲門聲令阿潘從夢中醒來。

又發了一個怪夢。阿潘心想。幸好能分辨出來，只是個夢。

阿潘今日又乘巴士前往公司，想到這個夢，想起那個在派對上遇見的男生。那其實是一個外語愛好者的派對，阿潘單身一人前往，想遇到口說的練習對象。雖然學了十多年英語，但阿潘的英語從小就不太好，偶而在外籍客人面前也會說錯話。

在派對那天，男生和阿潘多聊了幾句。他也是自己一個人看到網絡的公告前來。男生的英語帶著美式口音，卻是土生土長的香港人。他自己是這樣說的。

「你英文真係好好啊！你有冇出過國留學？」阿雪問男子。

「哈哈，過獎啦。我去過英國exchange囉。」

「但係點解你口音係美式嘅？」

「唔知啊，睇得美劇多掛」男子聳聳肩。然後望住自助酒吧。

「喂，你知唔知咩叫root beer float?」男子問。

「咩黎架？係咪酒果啲名嚟？好似long island咁？」

「嘩，你咁都唔知就......唉，我整杯比你飲下。」

話音剛停，男子就走進自助酒吧中，把透明的酒倒進一個高高的玻璃杯，然後在上面放上不知從何來的......兩球雲呢拿味雪糕。

「嘩，咩嚟㗎咁得意嘅~~」阿潘望住未見過嘅飲品，笑左笑。心諗，我真係要飲？

「飲啦，包你鐘意。」男子將杯嘢飲推向阿潘。

阿潘又有不知何來的大膽，真的喝了一口。

「嗯？好甜。」

阿潘大口大口的喝著。男子笑著，抹著手靜靜地望著阿潘。

阿潘把杯翻轉，「喝到底了！」阿潘的臉泛著紅霞，笑著望著男子。

就是骨架比較瘦削吧，不過身型看出來有練習過。阿潘不自覺地在打量男子。

嗯。在想這些事了？

「你喺度諗緊乜呀？」男子拍拍阿潘，但阿潘只是在傻笑。

之後，男子就送阿潘回家了。